<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educación Vial on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/tags/educaci%C3%B3n-vial/</link>
    <description>Recent content in Educación Vial on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andeschileong.cl/tags/educaci%C3%B3n-vial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Campaña #60Mata</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/60_mata/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/60_mata/</guid>
      <description>En el contexto de las modificaciones a la Ley del Tránsito y en conjunto con Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños, The Amazing Bike y Fundación Kupher se realizó una coordinación de actividades para visibilizar y concientizar sobre la necesidad de tratar este tema en el congreso, en especial luego de la aprobación de la Ley de Convivencia Vial sin el artículo primordial para que esta tenga sentido: la reducción de velocidad en zona urbana desde 60 km/h a 50 km/h.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piloto Ciudadela Educativa</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/piloto_ciudadela_educativa_2017/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/piloto_ciudadela_educativa_2017/</guid>
      <description>Luego de recibir la capacitación pertinente de parte de Karen Naylor, responsable de CONASET en la Región de Valparaíso, y con el primer prototipo de semáforos funcionando, se gestionó una visita al jardín infantil viñamarino Los Pinitos.
La experiencia fue ampliamente enriquecedora para los miembros del equipo y para los niños. Se logró una actividad lúdica en que se pudo constatar la transparencia de la infancia y el gran impacto que se puede lograr apuntando los esfuerzos educativos en este rango etareo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
