<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Página Principal on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/</link>
    <description>Recent content in Página Principal on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andeschileong.cl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taller de Mecánica Básica</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-mecanica-basica/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-mecanica-basica/</guid>
      <description>El equipo de Andes Chile ONG ha unido energías con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Decathlon Viña del Mar para realizar talleres en torno a la Semana de la Movilidad Sostenible, de donde surge la convocatoria a este taller abierto de Mecánica Básica
Muchas veces evitamos las salidas diarias o extendidas en bicicleta porque nos asusta quedar botados por alguna pana mecánica y es por eso que se invita a la comunidad pedalear al taller taller impartido por Sebastian Rosas, conocido en redes por @lapisterataller, ingeniero civil mecánico dedicado a la mantención y reparación de bicicletas para todo el Gran Valparaíso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Convivencia Vial</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-convivencia-vial/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-convivencia-vial/</guid>
      <description>El equipo de Andes Chile ONG ha unido energías con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Decathlon Viña del Mar para realizar talleres en torno a la Semana de la Movilidad Sostenible, de donde surge la convocatoria a este taller abierto de Convivencia Vial
La jungla de cemento es un caos a la hora de transitar por la calle y es por eso que se invita a la comunidad de ciclos al taller taller impartido por Francisco Vergara, director de nuestro equipo con 5 años de experiencia en el activismo sobre la movilidad urbana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Nacional Sin Autos 2022</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/dia-nacional-sin-auto-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/dia-nacional-sin-auto-2022/</guid>
      <description>Esta publicación se enmarca en el contexto del fondo Creamos 2022 de INJUV, adjudicado por Francisco Vergara con el proyecto Cicletadas temáticas para Valparaíso y Viña del Mar. Desde el año 2019, debido a la cercanía del Día Mundial Sin Autos (celebrado el 22 de Septiembre) con las Fiestas Patrias en Chile, el gobierno decide implementar el Día Nacional Sin Autos el último viernes del mes de Septiembre buscando aumentar el impacto que busca significar esta fecha a nivel mundial, que es reducir la cantidad de emisiones y demostrar que tanto las ciudades a escala humana como el movilizarse en formas alternativas al vehículo particular son posibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocatoria Punto de Prensa</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2022/convocatoria-punto-prensa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2022/convocatoria-punto-prensa/</guid>
      <description>Teniendo en cuenta el contexto de solicitudes y respuestas obtenidas desde las distintas autoridades, se publica la siguiente Convocatoria a Punto de Prensa para el Día Nacional Sin Autos 2022.
Viernes 30 de Septiembre a las 11 de la mañana Paradero Caleta Abarca, Viña del Mar </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitud por Día Nacional Sin Autos 2022</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2022/solicitud-borde-costero-dnsa/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2022/solicitud-borde-costero-dnsa/</guid>
      <description>En el contexto de los preparativos para el Día Nacional Sin Autos 2022 (DNSA), el viernes 30 de septiembre, junto a distintas organizaciones de movilidad urbana, ciclismo y patinaje del Gran Valparaíso, se envió una solicitud a las distintas autoridades locales y regionales con la finalidad de encontrar la voluntad política de generar un hito histórico a nivel regional: el cierre de una pista entre el edificio de Aduanas en Valparaíso y 14 Norte en Viña del Mar durante el día previamente mencionado, sumando un total de 11 kilómetros disponibles para el seguro desplazamiento de ciclos entre ambas comunas conectadas por el borde costero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicletada Patrimonial: Historias de Transporte</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/cicletada_patrimonial_2022/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/cicletada_patrimonial_2022/</guid>
      <description>El 28 de Mayo de 2017, se convoca por primera vez a una actividad masiva desde Andes Chile ONG. La cicletada rumbo al cementerio número 3 de Playa Ancha tiene como finalidad dar a conocer algunas de las historias sobre distintos personajes cuyos restos es posible encontrar dentro de la instalación.
En esta oportunidad, a 5 años de la primera actividad oficial de esta organización, se retoma la idea de una cicletada temática en el Día de los Patrimonios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#YoVotoEnBici Presidenciales 2021</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2021/yo_voto_en_bici_presidenciales/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2021/yo_voto_en_bici_presidenciales/</guid>
      <description>Desde el año 2017, junto con otras organizaciones a lo largo del país, se trabaja por incentivar el uso de la bicicleta en elecciones políticas, especialmente considerando el caracter masivo que estas poseen y el nivel de atochamiento que se da en las calles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicletada de Halloween 2021</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2021/cicletada_halloween_2021/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2021/cicletada_halloween_2021/</guid>
      <description>Han sido años difíciles, en 2019 la represión policial y el estado de las calles impidieron que se pudiese dar un espacio de repiro a la infancia mediante una actividad lúdica de pedaleo entre máscaras y disfraces. Para 2020, la comuna de Valparaíso aún se encontraba en cuarentena y el sueño de retomar la cicletada de Halloween se desvaneció. Sin embargo, ¡este 2021 estamos de regreso!
En la tercera cicletada de Halloween organizada por el equipo, se dispuso de toda la energía para llevar a los niños y sus familias a un recorrido amigable por la ciuedad, contando con más premios que en ocasiones anteriores y dos paradas con concursos abiertos a la comunidad, interactuando en las masividades del Parque Italia y la Plaza Victoria (Valparaíso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#YoVotoEnBici 2021</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2021/yo_voto_en_bici/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2021/yo_voto_en_bici/</guid>
      <description>Desde el año 2017, junto con otras organizaciones a lo largo del país, se trabaja por incentivar el uso de la bicicleta en elecciones políticas, especialmente considerando el caracter masivo que estas poseen y el nivel de atochamiento que se da en las calles.
Nuevamente, Andes Chile ONG, a través del trabajo de Gelian Rodriguez (miembro de este equipo), se hace presente en la campaña #YoVotoEnBici a nivel nacional.
&amp;times; &amp;#10094; &amp;#10095; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicado Refugio Ciclista 2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-refugio/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-refugio/</guid>
      <description>A la comunidad ciclista:
Quedando ya menos de un mes para el denominado mejor día del año para un ciclista, como organización debemos informar que este año, dada la situación de pandemia y la imposibilidad de entregar las medidas sanitarias en un recinto de descanso, debemos comunicar la suspensión del Refugio Ciclista con motivo de Lo Vásquez 2020 que iba a tener su cuarta versión este año.
Nos duele mucho tener que entregar esta noticia, pero luego de un tiempo de conversaciones, se hacía más evidente que la capacidad del espacio no lograría generar el impacto positivo que buscamos cada vez que nos dedicamos a la gestión del mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicado 25-Nov-2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-25-noviembre/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-25-noviembre/</guid>
      <description>A la comunidad ciclista local y nacional
Habitantes de las ciudades y autoridades.
Hoy miércoles 25 de noviembre a las 10:30 de la mañana, las organizaciones de movilidad urbana del Gran Valparaíso asistimos al lanzamiento de la campaña &amp;ldquo;Todos Somos Vialistas&amp;rdquo; de CONASET en la quinta región, invitados por la misma entidad, siendo un evento encabezado por el seremi de transportes de la región y la alcaldesa de Viña del Mar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#No&#43;CiclistasMuertos</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/conmemoracion-victimas/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/conmemoracion-victimas/</guid>
      <description>En lo que va del año, ha aumentado en un 28% la cantidad de muertes de personas que han preferido usar la bicicleta como medio de transporte en el país. Hemos notado y comprobado que el exceso de velocidad ya es habitual en distintas vías.
Nuestra seguridad y nuestra vida están en riesgo y no vemos aliados en las autoridades. Sebastian Piñera prometió 800 km de ciclovía y aún no sabemos de alguno que se haya cumplido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exceso de velocidad en Avenida España</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/velocidad-avenida-espana/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/velocidad-avenida-espana/</guid>
      <description>Durante la pandemia, nos paramos un día a realizar mediciones de velocidad con el radar facilitado por el Colectivo Muévete. Esta medición se realizó un día de semana a las 17 horas en el paradero de la estación Recreo de Merval, Viña del Mar.
Se ha reiterado el llamado a las autoridades a fiscalizar la velocidad en nuestras comunas y a educar a los conductores sobre el impacto que pueden generar en una vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#YoVotoEnBici 2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2020/yo_voto_en_bici/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2020/yo_voto_en_bici/</guid>
      <description>Desde el año 2017, junto con otras organizaciones a lo largo del país, se trabaja por incentivar el uso de la bicicleta en elecciones políticas, especialmente considerando el caracter masivo que estas poseen y el nivel de atochamiento que se da en las calles.
En esta especial oportunidad, en que se consultaba si era necesaria una Nueva Constitución política para Chile, Andes Chile ONG, a través del trabajo de Gelian Rodriguez (miembro de este equipo), publicó un conjunto de imágenes para llamar a votar en bicicleta a toda la comunidad, logrando alcance nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INGELECTRA 2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/estudios/2020/ingelectra/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/estudios/2020/ingelectra/</guid>
      <description> &amp;times; &amp;#10094; &amp;#10095; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciclo de Webinars SomosNewCity</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars-2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars-2/</guid>
      <description>Francisco Vergara, estudiante de Ingeniería Electrónica en la Universidad Técnica Federico Santa María y Director de Finanzas en nuestra organización, comentó sobre el uso de tecnologías para mejorar las instancias de movilidad en la V región, enfatizando en la necesidad de transparencia y educación tecnológica en las personas de las distintas comunas, aún muy alejadas del entendimiento del impacto que la tecnología tiene en los distintos momentos que vivimos día a día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#CiclovíasYaValparaíso</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/cicloviasyavalparaiso/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/cicloviasyavalparaiso/</guid>
      <description>Hace años se ha logrado desmitificar el uso de la bicicleta en Valparaíso y en conjunto con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños se ha realizado cicletadas que suben a los cerros desde distintos lugares, siendo estas las rutas más aclamadas por las personas no-deportistas debido a las grandes bondades de la vista que ofrece la Joya del Pacífico y la comprensión de poder movilizarse a escala humana en una ciudad con una geografía particular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta a las autoridades del Gran Valparaíso</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/mesa-movilidad-sep/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/mesa-movilidad-sep/</guid>
      <description>El día miércoles 9 de septiembre de 2020, la Mesa de Movilidad Urbana Sostenible del Gran Valparaíso, formada por organizaciones de la región, envió una carta a las autoridades del área metropolitana, mostrando la disconformidad existente con las medidas publicadas en el marco del plan Paso a Paso del Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones. En el mismo documento, se solicita acelerar los procesos burocráticos y generar la apertura necesaria desde la autoridad para trabajar en proyectos ya existentes, además de nuevas propuestas desde las sociedad civil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciclo de Webinars SomosNewCity</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars/</guid>
      <description>Rodrigo Painemán, Licenciado en Filosofía y Educación UPLA, Tesista de Magister en Filosofía UV, mención Pensamiento Contemporáneo y miembro de nuestro equipo, expondrá sobre movilidad urbana y electromovilidad tradicional porteña con un enfoque en los adultos mayores que viven en los distintos cerros de Valparaíso, donde, dicho sea de paso, se concentra la mayor parte de la población de la ciudad. Entonces, en este contexto, surge la siguiente pregunta para los participantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apoyo a Ollas Comunes</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2020/apoyo_ollas_comunes/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2020/apoyo_ollas_comunes/</guid>
      <description>El proyecto bicilogistik nace en la ONG MAP8 bajo la Campaña 1+1 en la cual tanto personas como organizaciones podían comprar una cantidad de alimentos a precios muy bajos y, con esto, MAP8 realiza una donación en la misma cantidad de alimentos, llegando a transformarse en un centro de acopio y fuente de alimentos para más de 100 ollas comunes en la Región Metropolitana.
En la Región de Valparaíso, como apoyo a esta iniciativa, Francisco Vergara (miembro del equipo de Andes Chile ONG) se encargó del levantamiento de una plataforma para la gestión de inventario en el centro de acopio y, dada la oportunidad, el equipo se movilizó a Santiago para participar de la campaña, realizando una compra y recibiendo la donación correspondiente, transportando casi 2 toneladas de alimentos al puerto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expo Cicloturismo 2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2020/expo_cicloturismo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2020/expo_cicloturismo/</guid>
      <description>A sólo cuadras del Kilómetro 0 de la carretera austral, ubicado en la comuna de Puerto Montt, los amigos del Movimiento Lluviosos ciclistas, con el apoyo del Colectivo Muévete, organizaron la Expo Cicloturismo como una instancia de encuentro sobre ciclismo, viajes y aventuras sobre dos ruedas.
La instancia contó con expositores nacionales de Valparaíso, Santiago, Concepción, Valdivia, Puerto Montt y Osorno, además de expositores provenientes de Colombia y Argentina que, dado el énfasis de la actividad, llegaron pedaleando desde sus lugares de origen hasta el lugar de la exposición.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refugio Ciclista 2019</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2019/refugio_ciclista_2019/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2019/refugio_ciclista_2019/</guid>
      <description>Por años, en Valparaíso se ha recibido miles de ciclistas en la noche del 8 de Diciembre, fecha en que se cierra la Ruta 68 para la peregrinación con motivo de Lo Vásquez, sin embargo, la ciudad se encontraba lejos de estar capacitada para la recepción de esta ola de turistas en dos ruedas. El panorama habitual ha sido ver personas durmiendo en plazas, playas y otros espacios, sin poder descansar, sin seguridad ni elementos básicos como agua o baños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Nacional Sin Auto 2019</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2019/dia_nacional_sin_autos_2019/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2019/dia_nacional_sin_autos_2019/</guid>
      <description>&amp;times; &amp;#10094; &amp;#10095; Desde este año (2019), debido a la cercanía del Día Mundial Sin Autos (celebrado el 22 de Septiembre) con las Fiestas Patrias en Chile, el gobierno decide implementar el Día Nacional Sin Autos el último viernes del mes de Septiembre, buscando aumentar el impacto que busca significar esta fecha a nivel mundial, que es reducir la cantidad de emisiones y demostrar que tanto las ciudades a escala humana como el movilizarse en formas alternativas al vehículo particular son posibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exceso de velocidad en Avenida Altamirano</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2019/exceso-velocidad-altamirano/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2019/exceso-velocidad-altamirano/</guid>
      <description>En la jornada del 8 de Enero (2019) realizamos distintas mediciones de velocidad con el radar que nos facilitó el Colectivo Muévete, de donde publicamos un video en nuestras redes sociales debido a la preocupante situación de la Avenida Altamirano en Valparaíso. Durante la medición, se contabilizaron 44 vehículos circulando en dirección a Playa Ancha donde sólo el 31,8% de estos circulaba a 50 km/h o menos (siendo este el límite de velocidad en zona urbana), mientras que los demás (en su mayoría locomoción colectiva) circulaban a exceso de velocidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arborización Altamirano</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2019/arborizaci%C3%B3n_altamirano/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2019/arborizaci%C3%B3n_altamirano/</guid>
      <description>En Agosto (2019) el equipo de Andes Chile ONG recibió la invitación de la ONG Albatros1 para participar en una intervención urbana correspondiente a la arborización en Plaza Rubén Darío, playa Torpederas y plaza de Los Loros, plantando 80 árboles nativos en total, donde cada uno de los participantes tuvo la oportunidad de cumplir con uno de los sueños y metas de muchas personas: plantar un árbol.
El mismo día y en el mismo horario, los voluntarios de la ONG MAP8 participaron en la reforestación del Cerro Renca, instancia para la cual se transportó gran cantidad de árboles nativos desde Buin hasta Renca en bicicletas (principalmente de tipo cargo) previamente para lograr un gran despliegue humano de personas realizando una actividad paralela en Renca y Valparaíso apoyados por los municipios respectivos y la CONAF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refugio Ciclista 2018</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/refugio_ciclista_2018/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/refugio_ciclista_2018/</guid>
      <description>Por años, en Valparaíso se ha recibido miles de ciclistas en la noche del 8 de Diciembre, fecha en que se cierra la Ruta 68 para la peregrinación con motivo de Lo Vásquez, sin embargo, la ciudad se encontraba lejos de estar capacitada para la recepción de esta ola de turistas en dos ruedas. El panorama habitual ha sido ver personas durmiendo en plazas, playas y otros espacios, sin poder descansar, sin seguridad ni elementos básicos como agua o baños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicletada de Halloween 2018</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/cicletada_halloween_2018/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/cicletada_halloween_2018/</guid>
      <description>En la segunda cicletada de Halloween organizada por el equipo, se destaca mayor participación de una comunidad que disfruta de pedalear y disfrazarse en estas fechas. Desde el equipo de Andes Chile ONG se dispone de toda la energía para llevar a cabo nuevamente esta actividad, contando con más premios y un recorrido apto para los más pequeños del hogar.
De lo anterior, es importante destacar el caracter familiar de la actividad ya que ayuda a promover el uso de medios de transporte sostenible a las generaciones que próntamente deberán desplazarse tanto dentro y fuera de Valparaíso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial Sin Auto 2018</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/dia_mundial_sin_auto_2018/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/dia_mundial_sin_auto_2018/</guid>
      <description>En conjunto con Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños, The Amazing Bike y Fundación Kupher, se logró el cierre de calle Cochrane en Barrio Puerto de Valparaíso para el libre desplazamiento peatonal y de ciclos con la finalidad de conmemorar el Día Mundial Sin Autos. En el lugar, frente a la Plaza Echaurren, se realizó un punto de prensa con presencia de canales locales, Seremi de Transportes y Telecomunicaciones de la V Región, Daniel Morales (Concejal de Valparaíso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campaña #60Mata</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/60_mata/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/60_mata/</guid>
      <description>En el contexto de las modificaciones a la Ley del Tránsito y en conjunto con Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños, The Amazing Bike y Fundación Kupher se realizó una coordinación de actividades para visibilizar y concientizar sobre la necesidad de tratar este tema en el congreso, en especial luego de la aprobación de la Ley de Convivencia Vial sin el artículo primordial para que esta tenga sentido: la reducción de velocidad en zona urbana desde 60 km/h a 50 km/h.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refugio Ciclista 2017</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/refugio_ciclista_2017/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/refugio_ciclista_2017/</guid>
      <description>Por años, en Valparaíso se ha recibido miles de ciclistas en la noche del 8 de Diciembre, fecha en que se cierra la Ruta 68 para la peregrinación con motivo de Lo Vásquez, sin embargo, la ciudad se encontraba lejos de estar capacitada para la recepción de esta ola de turistas en dos ruedas. El panorama habitual ha sido ver personas durmiendo en plazas, playas y otros espacios, sin poder descansar, sin seguridad ni elementos básicos como agua o baños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicletada por la Deuda Educativa</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/cicletada_deuda_educativa_2017/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/cicletada_deuda_educativa_2017/</guid>
      <description>Desde el Colectivo Muévete y la organización Deuda Educativa, se contactó al equipo para coordinar y planificar una cicletada en Valparaíso con la finalidad de visibilizar las temáticas estudiantiles, el endeudamiento excesivo por estudiar y las distintas salidas legales ante el Crédito con Aval del Estado (CAE). A esta instancia se nos unió el mimo Tuga, personaje ícono de Valparaíso.
Se hizo un recorrido pasando por distintas universidades de la ciudad, como la Universidad de Playa Ancha y algunas sedes de la Universidad de Valparaíso y la Universidad Católica de Valparaíso, además de otras instituciones como el DUOC UC Valparaíso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicletada de Halloween 2017</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/cicletada_halloween_2017/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/cicletada_halloween_2017/</guid>
      <description>Dentro del contexto de las Cicletadas Temáticas con el cual se inician las actividades de Andes Chile ONG durante 2017, surge la idea de organizar una cicletada de caracter familiar con el objetivo de visibilizar a la comunidad ciclista como parte de la ciudadanía, siendo un conjunto de personas que comparte vivencias, espacios, necesidades y responsabilidades sobre la comuna que habitan y diferenciándose únicamente por el medio de transporte elegido para desplazarse por las calles de las ciudades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversando con Candidatos</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/acercamientos_politicos_2017/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/acercamientos_politicos_2017/</guid>
      <description>En 2017 se realizaron elecciones en todo el país y para distintos cargos, además de la presidencia. En la V región, el equipo de Andes Chile ONG fue contactado por Tania Valenzuela (candidata al Consejo Regional) y Juan Pablo Paonessa (candidato a Diputado por el distrito 7).
En una primera instancia, la conversación permitió notar puntos de interés en común entre estas candidaturas y los lineamientos de esta organización, tales como la sostenibilidad, la recuperación de los espacios públicos y la falta de infraestructura para ciclos, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial Sin Auto 2017</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/dia_mundial_sin_auto_2017/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/dia_mundial_sin_auto_2017/</guid>
      <description>Para celebrar esta fecha, como organización decidimos realizar un bici-desayuno para todos aquellos que prefirieron utilizar la bicicleta para movilizarse durante la jornada. Para esto, nos ubicamos en una de las barreras del cruce de Estación Barón (Valparaíso) con una bolsa de comida que contenía una fruta, un pan y una nota de agradecimiento por pedalear.
Se lograron entregar 43 desayunos a ciclistas con distintas historias. Algunos de ellos utilizaban por primera vez el transporte no motorizado de dos ruedas, otros ya tenían la costumbre de desplazarse impulsados por pedales, también había grupos de personas que aprovechaban la mañana para hacer deporte y otros que trabajaban utilizando la bicicleta en el día a día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piloto Ciudadela Educativa</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/piloto_ciudadela_educativa_2017/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/piloto_ciudadela_educativa_2017/</guid>
      <description>Luego de recibir la capacitación pertinente de parte de Karen Naylor, responsable de CONASET en la Región de Valparaíso, y con el primer prototipo de semáforos funcionando, se gestionó una visita al jardín infantil viñamarino Los Pinitos.
La experiencia fue ampliamente enriquecedora para los miembros del equipo y para los niños. Se logró una actividad lúdica en que se pudo constatar la transparencia de la infancia y el gran impacto que se puede lograr apuntando los esfuerzos educativos en este rango etareo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicletada Patrimonial al Cementerio 2017</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/cicletada_patrimonial_2017/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/cicletada_patrimonial_2017/</guid>
      <description>El 28 de Mayo de 2017, se convoca por primera vez a una actividad masiva desde Andes Chile ONG. La cicletada rumbo al cementerio número 3 de Playa Ancha tiene como finalidad dar a conocer algunas de las historias sobre distintos personajes cuyos restos es posible encontrar dentro de la instalación.
Cabe destacar que esta actividad se realiza en el contexto del Día del Patrimonio Cultural y tuvo por asistentes a los miembros de la comunidad ciclista de Viña, Valparaíso y alrededores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
