<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/noticias/</link>
    <description>Recent content in Noticias on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andeschileong.cl/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comunicado Refugio Ciclista 2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-refugio/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-refugio/</guid>
      <description>A la comunidad ciclista:
Quedando ya menos de un mes para el denominado mejor día del año para un ciclista, como organización debemos informar que este año, dada la situación de pandemia y la imposibilidad de entregar las medidas sanitarias en un recinto de descanso, debemos comunicar la suspensión del Refugio Ciclista con motivo de Lo Vásquez 2020 que iba a tener su cuarta versión este año.
Nos duele mucho tener que entregar esta noticia, pero luego de un tiempo de conversaciones, se hacía más evidente que la capacidad del espacio no lograría generar el impacto positivo que buscamos cada vez que nos dedicamos a la gestión del mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicado 25-Nov-2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-25-noviembre/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-25-noviembre/</guid>
      <description>A la comunidad ciclista local y nacional
Habitantes de las ciudades y autoridades.
Hoy miércoles 25 de noviembre a las 10:30 de la mañana, las organizaciones de movilidad urbana del Gran Valparaíso asistimos al lanzamiento de la campaña &amp;ldquo;Todos Somos Vialistas&amp;rdquo; de CONASET en la quinta región, invitados por la misma entidad, siendo un evento encabezado por el seremi de transportes de la región y la alcaldesa de Viña del Mar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#No&#43;CiclistasMuertos</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/conmemoracion-victimas/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/conmemoracion-victimas/</guid>
      <description>En lo que va del año, ha aumentado en un 28% la cantidad de muertes de personas que han preferido usar la bicicleta como medio de transporte en el país. Hemos notado y comprobado que el exceso de velocidad ya es habitual en distintas vías.
Nuestra seguridad y nuestra vida están en riesgo y no vemos aliados en las autoridades. Sebastian Piñera prometió 800 km de ciclovía y aún no sabemos de alguno que se haya cumplido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exceso de velocidad en Avenida España</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/velocidad-avenida-espana/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/velocidad-avenida-espana/</guid>
      <description>Durante la pandemia, nos paramos un día a realizar mediciones de velocidad con el radar facilitado por el Colectivo Muévete. Esta medición se realizó un día de semana a las 17 horas en el paradero de la estación Recreo de Merval, Viña del Mar.
Se ha reiterado el llamado a las autoridades a fiscalizar la velocidad en nuestras comunas y a educar a los conductores sobre el impacto que pueden generar en una vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciclo de Webinars SomosNewCity</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars-2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars-2/</guid>
      <description>Francisco Vergara, estudiante de Ingeniería Electrónica en la Universidad Técnica Federico Santa María y Director de Finanzas en nuestra organización, comentó sobre el uso de tecnologías para mejorar las instancias de movilidad en la V región, enfatizando en la necesidad de transparencia y educación tecnológica en las personas de las distintas comunas, aún muy alejadas del entendimiento del impacto que la tecnología tiene en los distintos momentos que vivimos día a día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#CiclovíasYaValparaíso</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/cicloviasyavalparaiso/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/cicloviasyavalparaiso/</guid>
      <description>Hace años se ha logrado desmitificar el uso de la bicicleta en Valparaíso y en conjunto con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños se ha realizado cicletadas que suben a los cerros desde distintos lugares, siendo estas las rutas más aclamadas por las personas no-deportistas debido a las grandes bondades de la vista que ofrece la Joya del Pacífico y la comprensión de poder movilizarse a escala humana en una ciudad con una geografía particular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta a las autoridades del Gran Valparaíso</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/mesa-movilidad-sep/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/mesa-movilidad-sep/</guid>
      <description>El día miércoles 9 de septiembre de 2020, la Mesa de Movilidad Urbana Sostenible del Gran Valparaíso, formada por organizaciones de la región, envió una carta a las autoridades del área metropolitana, mostrando la disconformidad existente con las medidas publicadas en el marco del plan Paso a Paso del Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones. En el mismo documento, se solicita acelerar los procesos burocráticos y generar la apertura necesaria desde la autoridad para trabajar en proyectos ya existentes, además de nuevas propuestas desde las sociedad civil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciclo de Webinars SomosNewCity</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars/</guid>
      <description>Rodrigo Painemán, Licenciado en Filosofía y Educación UPLA, Tesista de Magister en Filosofía UV, mención Pensamiento Contemporáneo y miembro de nuestro equipo, expondrá sobre movilidad urbana y electromovilidad tradicional porteña con un enfoque en los adultos mayores que viven en los distintos cerros de Valparaíso, donde, dicho sea de paso, se concentra la mayor parte de la población de la ciudad. Entonces, en este contexto, surge la siguiente pregunta para los participantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exceso de velocidad en Avenida Altamirano</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2019/exceso-velocidad-altamirano/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2019/exceso-velocidad-altamirano/</guid>
      <description>En la jornada del 8 de Enero (2019) realizamos distintas mediciones de velocidad con el radar que nos facilitó el Colectivo Muévete, de donde publicamos un video en nuestras redes sociales debido a la preocupante situación de la Avenida Altamirano en Valparaíso. Durante la medición, se contabilizaron 44 vehículos circulando en dirección a Playa Ancha donde sólo el 31,8% de estos circulaba a 50 km/h o menos (siendo este el límite de velocidad en zona urbana), mientras que los demás (en su mayoría locomoción colectiva) circulaban a exceso de velocidad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
