<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cicletada Halloween on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/tags/cicletada-halloween/</link>
    <description>Recent content in Cicletada Halloween on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andeschileong.cl/tags/cicletada-halloween/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cicletada de Halloween 2021</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2021/cicletada_halloween_2021/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2021/cicletada_halloween_2021/</guid>
      <description>Han sido años difíciles, en 2019 la represión policial y el estado de las calles impidieron que se pudiese dar un espacio de repiro a la infancia mediante una actividad lúdica de pedaleo entre máscaras y disfraces. Para 2020, la comuna de Valparaíso aún se encontraba en cuarentena y el sueño de retomar la cicletada de Halloween se desvaneció. Sin embargo, ¡este 2021 estamos de regreso!
En la tercera cicletada de Halloween organizada por el equipo, se dispuso de toda la energía para llevar a los niños y sus familias a un recorrido amigable por la ciuedad, contando con más premios que en ocasiones anteriores y dos paradas con concursos abiertos a la comunidad, interactuando en las masividades del Parque Italia y la Plaza Victoria (Valparaíso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicletada de Halloween 2018</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/cicletada_halloween_2018/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/cicletada_halloween_2018/</guid>
      <description>En la segunda cicletada de Halloween organizada por el equipo, se destaca mayor participación de una comunidad que disfruta de pedalear y disfrazarse en estas fechas. Desde el equipo de Andes Chile ONG se dispone de toda la energía para llevar a cabo nuevamente esta actividad, contando con más premios y un recorrido apto para los más pequeños del hogar.
De lo anterior, es importante destacar el caracter familiar de la actividad ya que ayuda a promover el uso de medios de transporte sostenible a las generaciones que próntamente deberán desplazarse tanto dentro y fuera de Valparaíso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicletada de Halloween 2017</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/cicletada_halloween_2017/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/cicletada_halloween_2017/</guid>
      <description>Dentro del contexto de las Cicletadas Temáticas con el cual se inician las actividades de Andes Chile ONG durante 2017, surge la idea de organizar una cicletada de caracter familiar con el objetivo de visibilizar a la comunidad ciclista como parte de la ciudadanía, siendo un conjunto de personas que comparte vivencias, espacios, necesidades y responsabilidades sobre la comuna que habitan y diferenciándose únicamente por el medio de transporte elegido para desplazarse por las calles de las ciudades.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
