<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Día Sin Auto on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/tags/d%C3%ADa-sin-auto/</link>
    <description>Recent content in Día Sin Auto on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andeschileong.cl/tags/d%C3%ADa-sin-auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taller de Mecánica Básica</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-mecanica-basica/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-mecanica-basica/</guid>
      <description>El equipo de Andes Chile ONG ha unido energías con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Decathlon Viña del Mar para realizar talleres en torno a la Semana de la Movilidad Sostenible, de donde surge la convocatoria a este taller abierto de Mecánica Básica
Muchas veces evitamos las salidas diarias o extendidas en bicicleta porque nos asusta quedar botados por alguna pana mecánica y es por eso que se invita a la comunidad pedalear al taller taller impartido por Sebastian Rosas, conocido en redes por @lapisterataller, ingeniero civil mecánico dedicado a la mantención y reparación de bicicletas para todo el Gran Valparaíso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Convivencia Vial</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-convivencia-vial/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-convivencia-vial/</guid>
      <description>El equipo de Andes Chile ONG ha unido energías con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Decathlon Viña del Mar para realizar talleres en torno a la Semana de la Movilidad Sostenible, de donde surge la convocatoria a este taller abierto de Convivencia Vial
La jungla de cemento es un caos a la hora de transitar por la calle y es por eso que se invita a la comunidad de ciclos al taller taller impartido por Francisco Vergara, director de nuestro equipo con 5 años de experiencia en el activismo sobre la movilidad urbana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Nacional Sin Autos 2022</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/dia-nacional-sin-auto-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/dia-nacional-sin-auto-2022/</guid>
      <description>Esta publicación se enmarca en el contexto del fondo Creamos 2022 de INJUV, adjudicado por Francisco Vergara con el proyecto Cicletadas temáticas para Valparaíso y Viña del Mar. Desde el año 2019, debido a la cercanía del Día Mundial Sin Autos (celebrado el 22 de Septiembre) con las Fiestas Patrias en Chile, el gobierno decide implementar el Día Nacional Sin Autos el último viernes del mes de Septiembre buscando aumentar el impacto que busca significar esta fecha a nivel mundial, que es reducir la cantidad de emisiones y demostrar que tanto las ciudades a escala humana como el movilizarse en formas alternativas al vehículo particular son posibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocatoria Punto de Prensa</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2022/convocatoria-punto-prensa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2022/convocatoria-punto-prensa/</guid>
      <description>Teniendo en cuenta el contexto de solicitudes y respuestas obtenidas desde las distintas autoridades, se publica la siguiente Convocatoria a Punto de Prensa para el Día Nacional Sin Autos 2022.
Viernes 30 de Septiembre a las 11 de la mañana Paradero Caleta Abarca, Viña del Mar </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitud por Día Nacional Sin Autos 2022</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2022/solicitud-borde-costero-dnsa/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2022/solicitud-borde-costero-dnsa/</guid>
      <description>En el contexto de los preparativos para el Día Nacional Sin Autos 2022 (DNSA), el viernes 30 de septiembre, junto a distintas organizaciones de movilidad urbana, ciclismo y patinaje del Gran Valparaíso, se envió una solicitud a las distintas autoridades locales y regionales con la finalidad de encontrar la voluntad política de generar un hito histórico a nivel regional: el cierre de una pista entre el edificio de Aduanas en Valparaíso y 14 Norte en Viña del Mar durante el día previamente mencionado, sumando un total de 11 kilómetros disponibles para el seguro desplazamiento de ciclos entre ambas comunas conectadas por el borde costero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Nacional Sin Auto 2019</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2019/dia_nacional_sin_autos_2019/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2019/dia_nacional_sin_autos_2019/</guid>
      <description>&amp;times; &amp;#10094; &amp;#10095; Desde este año (2019), debido a la cercanía del Día Mundial Sin Autos (celebrado el 22 de Septiembre) con las Fiestas Patrias en Chile, el gobierno decide implementar el Día Nacional Sin Autos el último viernes del mes de Septiembre, buscando aumentar el impacto que busca significar esta fecha a nivel mundial, que es reducir la cantidad de emisiones y demostrar que tanto las ciudades a escala humana como el movilizarse en formas alternativas al vehículo particular son posibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial Sin Auto 2018</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/dia_mundial_sin_auto_2018/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/dia_mundial_sin_auto_2018/</guid>
      <description>En conjunto con Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños, The Amazing Bike y Fundación Kupher, se logró el cierre de calle Cochrane en Barrio Puerto de Valparaíso para el libre desplazamiento peatonal y de ciclos con la finalidad de conmemorar el Día Mundial Sin Autos. En el lugar, frente a la Plaza Echaurren, se realizó un punto de prensa con presencia de canales locales, Seremi de Transportes y Telecomunicaciones de la V Región, Daniel Morales (Concejal de Valparaíso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial Sin Auto 2017</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2017/dia_mundial_sin_auto_2017/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2017/dia_mundial_sin_auto_2017/</guid>
      <description>Para celebrar esta fecha, como organización decidimos realizar un bici-desayuno para todos aquellos que prefirieron utilizar la bicicleta para movilizarse durante la jornada. Para esto, nos ubicamos en una de las barreras del cruce de Estación Barón (Valparaíso) con una bolsa de comida que contenía una fruta, un pan y una nota de agradecimiento por pedalear.
Se lograron entregar 43 desayunos a ciclistas con distintas historias. Algunos de ellos utilizaban por primera vez el transporte no motorizado de dos ruedas, otros ya tenían la costumbre de desplazarse impulsados por pedales, también había grupos de personas que aprovechaban la mañana para hacer deporte y otros que trabajaban utilizando la bicicleta en el día a día.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
