<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Expo on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/tags/expo/</link>
    <description>Recent content in Expo on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andeschileong.cl/tags/expo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taller de Mecánica Básica</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-mecanica-basica/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-mecanica-basica/</guid>
      <description>El equipo de Andes Chile ONG ha unido energías con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Decathlon Viña del Mar para realizar talleres en torno a la Semana de la Movilidad Sostenible, de donde surge la convocatoria a este taller abierto de Mecánica Básica
Muchas veces evitamos las salidas diarias o extendidas en bicicleta porque nos asusta quedar botados por alguna pana mecánica y es por eso que se invita a la comunidad pedalear al taller taller impartido por Sebastian Rosas, conocido en redes por @lapisterataller, ingeniero civil mecánico dedicado a la mantención y reparación de bicicletas para todo el Gran Valparaíso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Convivencia Vial</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-convivencia-vial/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-convivencia-vial/</guid>
      <description>El equipo de Andes Chile ONG ha unido energías con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Decathlon Viña del Mar para realizar talleres en torno a la Semana de la Movilidad Sostenible, de donde surge la convocatoria a este taller abierto de Convivencia Vial
La jungla de cemento es un caos a la hora de transitar por la calle y es por eso que se invita a la comunidad de ciclos al taller taller impartido por Francisco Vergara, director de nuestro equipo con 5 años de experiencia en el activismo sobre la movilidad urbana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expo Cicloturismo 2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2020/expo_cicloturismo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2020/expo_cicloturismo/</guid>
      <description>A sólo cuadras del Kilómetro 0 de la carretera austral, ubicado en la comuna de Puerto Montt, los amigos del Movimiento Lluviosos ciclistas, con el apoyo del Colectivo Muévete, organizaron la Expo Cicloturismo como una instancia de encuentro sobre ciclismo, viajes y aventuras sobre dos ruedas.
La instancia contó con expositores nacionales de Valparaíso, Santiago, Concepción, Valdivia, Puerto Montt y Osorno, además de expositores provenientes de Colombia y Argentina que, dado el énfasis de la actividad, llegaron pedaleando desde sus lugares de origen hasta el lugar de la exposición.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
