<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Convivencia Vial on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/tags/convivencia-vial/</link>
    <description>Recent content in Convivencia Vial on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andeschileong.cl/tags/convivencia-vial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taller de Mecánica Básica</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-mecanica-basica/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-mecanica-basica/</guid>
      <description>El equipo de Andes Chile ONG ha unido energías con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Decathlon Viña del Mar para realizar talleres en torno a la Semana de la Movilidad Sostenible, de donde surge la convocatoria a este taller abierto de Mecánica Básica
Muchas veces evitamos las salidas diarias o extendidas en bicicleta porque nos asusta quedar botados por alguna pana mecánica y es por eso que se invita a la comunidad pedalear al taller taller impartido por Sebastian Rosas, conocido en redes por @lapisterataller, ingeniero civil mecánico dedicado a la mantención y reparación de bicicletas para todo el Gran Valparaíso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Convivencia Vial</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-convivencia-vial/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/taller-convivencia-vial/</guid>
      <description>El equipo de Andes Chile ONG ha unido energías con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Decathlon Viña del Mar para realizar talleres en torno a la Semana de la Movilidad Sostenible, de donde surge la convocatoria a este taller abierto de Convivencia Vial
La jungla de cemento es un caos a la hora de transitar por la calle y es por eso que se invita a la comunidad de ciclos al taller taller impartido por Francisco Vergara, director de nuestro equipo con 5 años de experiencia en el activismo sobre la movilidad urbana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campaña #60Mata</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2018/60_mata/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2018/60_mata/</guid>
      <description>En el contexto de las modificaciones a la Ley del Tránsito y en conjunto con Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños, The Amazing Bike y Fundación Kupher se realizó una coordinación de actividades para visibilizar y concientizar sobre la necesidad de tratar este tema en el congreso, en especial luego de la aprobación de la Ley de Convivencia Vial sin el artículo primordial para que esta tenga sentido: la reducción de velocidad en zona urbana desde 60 km/h a 50 km/h.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
